美國《Atlantic》雜誌踢爆南華早報改 8.31 報導！埋沒真相！

《Atlantic》雜誌既記者去訪問一些南華早報記者，原來記者交稿時寫的文章較為中立，例如8.31事件，記者本身寫「現場混亂及令人震驚，警察衝向驚慌的乘客」。點知俾編輯改成「英勇的香港警察把戴口罩的激進示威者趕進地鐵站內。」

An early draft of an initial story about the incident, according to a version that was read to me, had an opening that detailed “chaotic and shocking scenes” as officers went after “cowering commuters.” That was not the account that was eventually published, though. The SCMP’s edited story (which was subsequently updated) instead recounted how “elite Hong Kong police” had chased “radical protesters” wearing “masks” into the subway station.

《Atlantic》雜誌記者又質問南華早報編輯關於8.31的報導，佢就反指批評者是「欺負」南早的記者，要「控制」南早的論述。南早編輯反質問：「我們應該向這種壓力下跪嗎？」

When I asked the paper’s executive editor about the episode, and more general questions about its protest coverage, he voraciously defended the outlet. Critics, he said, had tried to intimidate and bully SCMP journalists to “condition” the newspaper's narrative to their own liking. “Should we bend to this kind of pressure?” he asked.

成篇文章好長好精彩，睇到南華早報點封殺記者的報導，變成親中的立場文章，建議所有人特別記者朋友一看。

英文原文連結

希望大家傳開去，唔好俾831事件真相埋沒

甩P一推

twitter

仲有就係其實好多前線記者就算係親中媒體都係黃架

elite Hong Kong police

買唔到西方裝備既elite，馬雲食屎啦

Push

藍華好藍

Pish

SCMP唔係紅左好耐?

push

唔聽命令，唔識英文既精英

之前藍，馬雲買左之後基本上全紅，不過呢篇文還記者一個公道，記者報真相，編輯改報導，仲要係亂改

英勇的香港警察
把戴口罩的
激進示威者
趕進地鐵站內

一句有4樣老屈

係呀，記得post原文上twitter

係咪好厲害呢

推

多謝幫手

TUI

《Atlantic》雜誌記者又質問南華早報編輯關於8.31的報導，佢就反指批評者是「欺負」南早的記者，要「控制」南早的論述。南早編輯反質問：「我們應該向這種壓力下跪嗎？」

典型中國人思想

Tuii

Yonden Lhatoo 呢條撚屌，成日扮持平，實際就投左共好耐，呃曬班鬼佬 搵人send 佢俾美國唔該

諗起九品芝麻官,審死官

馬雲都就黎比支共回血劍片囉

又係支那手段
傳媒自我監控
now新聞已經中招

仲有黃向偉

篇文仲有周松欣

而家南早真係多左好多中国記者，唔信睇下作者欄就知

FAKE NEWS屌你老母

大多數外國人都唔知scmp係中國媒體

Lm

tui

Shut up
I can't breathe

等我quote番先

9個現職和原層南華早報的職員向Atlantic記者表示，新聞版和社論版的界線並沒有那麼深。差不多全部人都指向Yonden Lhatoo — 南早的總編輯就是有份改8.31故事的人

However, nine current and former SCMP employees told me that the lines were often far less clear. Nearly all pointed to Yonden Lhatoo, the SCMP’s chief news editor—and among those responsible for editing the subway story—as an example. Lhatoo, a former TV journalist who was described by current and former colleagues as an abrasive and mercurial presence prone to angry outbursts and frequent shouting, is part of a trio of senior editors seen as contributing to a sometimes caustic newsroom environment.

要睇英文新聞嘅
睇Hong Kong Free Press

而家香港英文新聞可信真係得番佢地.....
仲有蘋果英文版

推上Twitter

謝幫手

PUSH

又一檔fake news

痴撚線 推

pish

推 順便比自己身體國際朋友知

支那雲就係要買南早嘅公信力,大家要加速幫佢玩完

紅早其實都fake左好耐
不過因為英文少人去fact check佢
其實外國人睇到都幾大獲

我都相信仲有好多
現場睇住果種震撼 係外人不足道
稍有良心都唔會調轉寫

alex lo條撚屌

推畀外國人睇

南早班黃記者其實每日翻工有咩感受
佢地入面咁分裂
之前又凍薪又放人大假
啲前線點頂

，

佢仲要自己係加拿大架頂.....

埋沒師

而家外面咁既環境，相信都係照頂
所以課金俾黃媒先咁重要
佢地請多d手足都好

我都留意到

可能人地係南早PR

up

條友未去SCMP之前喺亞視做嘅
SCMP幾時步亞視後塵

Twitter

馬雲入主之前，就算南早偏藍，都仲有唔少好既報導

而家真係成份China Daily咁

push!

最近南早開始推番收費牆，會唔會係上面唔夠水呢？

啱 篤爆佢

條友屌美國對兩邊示威雙重標準

推 Twitter 新手教學！！全民同我開Twitter - 分享自 LIHKG 討論區

好多外國人都唔知。始終係香港老牌英文報。

全世界有眼睇，有片有相，佢哋個腦裝屎

見到都

真...好多外國人仲當南早係可信既香港報紙，唔知已經俾馬雲買左

又要多謝幫手

馬雲份報紙？

樓主補充新資料

Twitter：

南華早報City（即港聞版）近1年已有15名員工離職，可見好多員工都頂唔順編輯的做法

屌

高汁報導 推

根正苗紅嘅南華早報

唔知馬雲算唔算根正苗紅，佢之前都俾人迫賣阿里股份

P

Scmp一早要清算啦

A

未甩p幫推

試水溫啊
一路試一路屈

中共好叻見縫插針

呢隻賤種成日出社評抹黑示威者
最好笑係區選完左個期 靜到傻鳩咁

tweet左

這個係事實，同WHO一樣

收左水好耐，大把人自動流失唔請返

Shame on SCMP

幫推

Push.

Alex Lo每日寫個篇社論都好嘔血

係咪應該放去world?

藍華早報/紅華早報

所以點解twitter要推HK FreePress
要防止SCMP獨大

入面好多前線記者其實好黃，係個仆街Yoden好撚藍，同埋個濕9 CEO 亂洗錢，搞到要炒人，連保就業都唔夠膽拎，而家仲要搞個濕9收費牆，做到入面個個叫苦連天！

scmp真係食撚屎

改報紙咁仆街

對我哋嚟講係常識
但要慢慢畀歐美大眾 了解到呢件事

Yonden Lhatoo個朵臭到仆街
當年國際台新聞部走咗Michael chugani
升佢做總編輯後即刻走咗堆資深記者
佢同譚衛兒入主南早後請咗堆亞視記者
英文又屎 記者會聽到啲oral水平真係差到
Editorial仲癲過東方 簡直唔係人睇

無撚錯
條友成日開口埋口就話mob mob mob
屌佢老妹

一代英文華媒
搞到如斯田地
多得呢d瀨共偽中立賤種唔少

南華早報你仲唔收皮

南華好藍
大家睇下推下HK Free Press 啦

推推推推

推推推